【結局】【莊周夢蝶】【我每晚都會發比呀哥追殺嘅惡夢】

估唔到可以開到第二個Post
如無意外今個Post會係結局
多謝咁多位一直以嚟嘅支持

簡介：

由五年前開始，我每晚喺夢都會畀阿哥追殺。

最近發生更加多嘅奇怪事件，穿插於夢與現實之間，究竟背後真相係點？

第一個Post：
【我每晚都會發比呀哥追殺嘅惡夢】

紙言：

想像能力表：

Peter—未發現

主動對人：
Marla—心靈感應
小秋—預知
阿蓮—清醒之花
皮皮—說話成真
崔翼望—老虎機

主動對物：
Hugo—改變構造
Vincent—神通說明書
阿淵—制造
露仁夾—嗜血獸
阿森—抽取

被動對人：
Gary—自我重啟
阿輝—測謊機

被動對物：
阿藍—合眼加速
楓—霧氣

「你地聽住，阿輝同露仁夾就係殺雞儆猴，以後你地可以繼續殺人，但只可以喺公平條件之下殺。」Vincent對眾人說：「如果有人唔守規舉，就會同佢地一樣。」

「繼續殺人？我地唔係為咗制止呢樣嘢先毒阿輝咩？」Peter緊張地問。

「阿輝係唔公平咁殺人奪取，如果條件公平，佢地殺人都係靠自己爭取，咁有咩問題？」Vincent解釋。

「.......」其他人無法反駁。

而掠奪團餘黨則議論紛紛，商討著接下來的做法。

一旦嘗過殺人奪物的快感，就再也無法抽離，即使要舔別人鞋底亦心甘情願。

現在雖不能像從前般爽快虐殺，但也只可屈服。

「我覺得咁樣做唔係咁好.....我唔想影響到現實世界...」Peter說。

「你唔通認為現實世界會好過呢度？」Vincent再說：「你認為呢度只係夢世界咁簡單？」

「你明明知呢度係夢，點解你要咁講？」Peter反駁：「夢係夢，現實係現實，快啲清醒啦！」

「你點區分夢同現實？呢度嘅感覺唔真實咩？」Vincent接著說：「嗰個所謂嘅現實世界咁痛苦，倒不如話係地獄，仲有說服力。」

「.......」Peter其實知道，單憑感覺是無法肯定自己在夢或現實，只是靠自己認知去分別。

「莊周夢蝶，夢覺難分，點解唔可以當呢度係我地嘅主要世界？有邊個未受過現實嘅摧殘，你自己都明。」Vincent說。

眾人聽見二人的爭論，心裡都有各自想法，奈何也想起種種在現實的挫折經歷。

「極樂」世界的植物人。

阿淵對夢想鬱鬱不得志。

Hugo對生活的無力感。

Peter的自我標籤，哥哥「死去」帶來的壓力。

還有被世界拒絕的楓.....

「你地....」楓緩緩走近掠奪團人群。

這次他沒有象徵式的憂鬱八字眉，反倒是目無表情。

「去死。」楓嘴裡吐出二字。

一陣極濃厚的黑色霧氣降臨在掠奪團之中，彷如一頭黑色怪物吞噬人類。

嘭—！

黑霧首先流出一口血漿，眾人恐慌逃跑。

嘭—！嘭—！嘭—！嘭—！嘭—！嘭—！嘭—！

但猝不及防，數十人已經被楓給碾爆，整遍地浸著泊泊的鮮血。

比較接近的建築物都被黑霧破壞，Peter等人及時逃開，在遠處看見原本已經被戰火摧殘不堪的城，現在更是面目全非，猶如受到嚴重災害的場景。

RPG城，一片死寂。

「佢又係咁....」Peter怔住地說。

「唔可以再畀佢殺落去。」Vincent解釋：「如果喺呢個夢一次殺多過100人...」

「會點...？」

「因為現實突然大量獲唔屬於自己嘅嘢，身體會超出負荷。」Vincent接到說：「最後佢會喺現實死亡。」

這消息震撼了各人，

「我用神通說明書可以證明呢一點，我唔想真係搞出人命。」Vincent說。

「咁仲有咩辦法可以阻止佢，我地之中已經冇人夠佢打！」阿淵說。

Vincent想出了不同的對應付方法，但都一一給自己駁回，阿藍的加速能力已經用完，阿淵的基地已經被摧毀，其他人也無法接近那黑色霧氣。

唯一可以做的只有......

「辦法唔係冇，不過....」Vincent看著Peter，沉思一會。

「不過咩？」Peter問。

「要你幫手。」說罷，Vincent把神通說明書交給了Peter。

「.......」Peter接過書本。

一打開，書頁內發出強烈光芒，讓人睜不開眼，Peter逐漸被光芒包圍。

再次打開眼時，已身處於一個異度空間中，眼前有數百，甚至更多，數之不盡的門。

「喺呢度，出面嘅時間係停止。」在這空間中，只有Peter和Vincent這對兄弟。

Peter一臉茫然，手中緊握著說明書，未能作出反應。

腦海卻倏然想起黑衣人，因為Hugo曾經同樣被黑衣人帶到一處極多門的空間。

「你....係咪黑衣人.....」Peter結結巴巴地說出。

「你絕對唔係蠢人，應該唔使我解釋啦？」Vincent回話。

明明自己一直都有考慮和推測哥哥就是黑衣人，可是得到真相後，卻是由心未能相信，頓感錯愕。

「本書，其實係屬於你嘅能力。」Vincent說。

「......！」Peter更是訝異。

呀哥一直追殺peter仔係咪為咗激法佢嘅技能?

lm

跟住落嚟會一一揭曉

哈嘍～

由屌你個處女膜追故追到依家

文

因為哥哥搶咗peter仔個能力，所以先覺醒唔到

好值得記念

繼續見面

推

都係嗰句 題材好正加速

LM

「其實我係偷咗你嘅能力。」Vincent解釋：「你應該知你係呢個夢嘅伺服器。」

「我知呀...但我完全感覺唔到...」

「咁係因為一部遊戲機，畀人抆咗餅帶，當然玩唔到。」Vincent指著說明書：「而餅帶就係呢本書。」

「......」Peter腦中不停運轉。

「你原本嘅能力，就係全知全能。」Vincent再說：「本書係全知，而你係全能，但冇咗本書，你就發動唔到全能能力。」

「呢個就係我覺醒唔到能力嘅原因....？」

「冇錯。而家攞翻本書嘅你，已經冇人可以贏到，即使係楓。」

「咁點解你要咁做....」Peter還未能接受這個事實。

「你可以救楓條命就只有而家，呢埸戰鬥完咗之後我會同你講清楚一切。」

「.......咁你呢，你會去邊？繼續匿係到？」

「我會去偷楓嘅能力，一來可以制止佢，二來...我知你唔會想殺佢。」

「你諗住點偷？」

「呢度嘅門係分別可以連去共同夢、獨立夢。」Vincent指向橫排，連成一線的門：「我可以去獨立夢到偷佢能力，你就翻去拖住佢時間，因為我地一出門口，時間就會繼續。」

「....好。」Peter也著急救回楓，於是答應Vincent。

「你一出翻去，就會係全知全能嘅你...」說罷，Vincent便打開連接RPG城的門，讓Peter出去。

Peter踏出門外，有種前所未有的感覺，廣闊而又豐富，清風撲面而來，空氣中的煙火味、血腥味，都是多麼清晰。

自己就好像，好像和這夢境融為一體。

Hugo等人看見Peter突然消失，又再突然出現，手上拿著神通說明書，合上眼攤開手，正在感受著些甚麼。

Peter打開說明書，腦中在那瞬間被有如泉湧的知識塞滿，得到了極多關於夢的資訊，與其說極多，其實已經是全知了。

「我應該可以.....」Peter隨手一揮，用一個透明的巨型防護罩圍住了其他人：「你地離開夢境之前，就留喺呢到，絕對安全。」

Peter可以隨心所欲，把自己想像到的東西使喚出來，他說這是無法破壞的防護罩，那它就是任誰也無法破壞，這就已經是全能了。

「Peter佢....搞咩嚟....」阿藍看到形同陌生的Peter。

「佢...個腦變到同Vincent一樣，我咩都見唔到...」Marla說。

神通說明書中的海量資訊，換在Marla角度當然無法看見，所以只有空白一片的結果。

楓把掠奪團的人都屠殺過後，不斷在亂吼怒叫，身邊仍舊有著大量濃厚黑霧。

「啱啱好100個人。」Peter走近楓的身邊：「殺多個你都冇命。」

楓回頭看著Peter，只見他身上有一層透明薄膜，在那層膜之下，不受黑霧的影響。

「你冷靜到落嚟未？」Peter問楓。

「我一直都好冷靜。」楓口裡這樣說，卻瞋目切齒地盯著Peter，黑霧變得更濃，範圍更廣。

「你知唔知你一晚殺多過100個人，喺現實就會因為負荷唔到而死。」

「咁又點....？我本來就同死人冇分別！」楓抓著Peter的衣領，想直接給他一拳。

但那一拳卻被薄膜完全去卸去了衝擊力，那力道就像水波一樣散開在攻擊點。

「你而家點都傷唔到我。」話音一落，一陣強風吹過，把楓發出的所有黑霧吹散。

Peter現在的感覺，宛如回到那時對付牙俊那般，任憑自己心意去控制所有事。

原來能力在那時已經漸顯，只是未能完全控制。

「你地仲想逼到我點呀....」楓見自己完全對付不了Peter，便抱著頭，兀自跪下痛苦地哭起上來。

這次散發的是綠色煙霧，把地上四周的瓦礫碎片慢慢腐蝕溶解。

「我唔係逼你...」Peter坐在了楓的身旁：「我嘅目的只有一個...」

就是來救你。

神

因為根本個夢就係主角嘅夢

真係主角光環

在眾多大門當中，Vincent踱步走到楓的獨立夢門前。

所謂獨立夢，就是只屬於那個人的世界，也可以說是那個人的記憶深處。

門被Vincent緩緩打開，到了一間昏暗的睡房。

房間內家品凌亂不堪，床單也被撕得破爛，四面牆壁都血跡斑斑。

窗簾布隔絕了外面的景觀和陽光。

簾布後透出了絲絲的紅色光芒，Vincent把它徐徐掀開。

窗後的景色，本以為應該會是一片火海的煉獄，殊不知竟然是一個亂七八糟的混沌世界。

一邊是摑著狂風暴雨，一邊是陽光普照，有遠處有個大酒瓶，數十個像幽靈的東西繞著它飄來飛去。

最令人詫異的是一副巨大人型骷髏骨被釘起在牆壁上，緊隨在上的雲朵是一隻又一隻，佈滿紅筋的眼球，正死死地盯著那副白骨。

「應該同以往一樣做法.....」Vincent喃喃自語。

要在獨立夢中偷取能力，必須抽絲剝繭，穿過三層心境，方能抵達能力的所在地。

Vincent走到房間的破門前，打開並走進第一層心境。

正正就是巨型骷髏骨的空間，這空間笑聲不斷。

不過並不是令人感到歡樂的笑聲，而是令人心寒的譏笑聲，甚至可以說是刺耳。

越走近白骨，笑聲就越大。

原來聲音是從那些眼球雲朵發出。

它們都盯著同人位置，那就是白骨的頭部。

Vincent默默地攀上白骨的支幹，骨頭上貼滿字句，眼角瞄到似是某些陳舊作文。

接近高處時，那笑聲可以說是震耳欲聾。

強忍聲浪帶來的痛楚之下，在白骨的口上找到一把鑰匙。

拿上手後，馬上就轉移去了第二層空間。

這次是在一個酒瓶之中，整遍地沒有半點多餘的東西。

對面是兒童時期的楓和小秋，還有一個身影。

正躺在地上，被楓用叉子邊流著淚邊瘋狂刺他的雙眼。

小秋只是瑟縮在一邊顫抖。

Vincent走到兒童楓的身後，按停了他的動作。

淚流滿面的楓看著他，沒有反應。

Vincent拔走了他手上那叉子，叉子化成另一條鑰匙。

場景變成一道道殘影，猶如風沙，漸漸消失於空氣中。

轉成一個純白色的空間，乾淨得一塵不染。

楓抱著豎起的雙腿，靜靜地觀看電視。

那是一部陳舊的「大牛龜」電視，雪花畫面不斷。

在電視畫面中放映的東西很簡單。

一家四口，牽著手，樂也融融走路的背影。

Vincent坐在楓的身旁，問：「你睇緊咩？」

楓沒有回應，只是著迷地柔情淺笑，瞳孔反射電視中的畫面。

Vincent便把那電視關掉。

楓回過神來，看一看Vincent的臉，問：「你嚟呢度做咩？」

「我嘅目的只有一個....」

就是來殺你。

在共同夢中，楓身邊的所有霧氣已經消失。

「睇嚟哥哥佢成功咗...」Peter解除了防護薄膜。

「我...感覺好奇怪....」楓看一看自己染滿血的身體：「我....頭先到底緊咩....」

「已經唔緊要，一切都過去。」Peter搭著楓的肩膀說。

「我殺咗好多人.....」楓說。

「你肯誠心悔改嘅話，大家都會原諒你。」Peter安慰楓。

楓沒有回話，情緒仍然低落。

「我地翻過去Hugo嗰邊，好好咁講清楚？」Peter帶楓回到那邊。

圍著眾人的防護罩被解除，看見Peter和楓並肩走來，似乎已經解決事件。

「你對楓做過啲咩嚟？」Marla問。

「我地攞走佢嘅想像能力。」Peter回話。

「佢...個腦好似你之前咁，畀啲嘢限制住....」Marla憂心忡忡：「情況甚至比你更差...」

就好像把他的想法抹殺掉那般。

「咁係為咗佢嘅人生安全。」Vincent從門的集中地回來。

「........」Peter也知道偷取能力的後果，但為了楓，這些犧牲是必須的。

「你咁樣佢嘅情緒只會更加低落，你...」Marla欲言又止：「你自己都應該明白嗰種感覺....」

那感覺，要稱為情緒低落，還是絕望，Peter自己也未能定義。

要具像地形容的話。應該是對於現實，那點僅存的希望都失去一樣。

只是被偷走一半都已經如此苦澀，那楓現在.....

「我....當然知....比起任何人都...」

正在他們專注地說得臉紅耳熱之際，楓從後拿起了鐮刀，向Peter揮出。

不單只Peter，誰也沒法預料到這突如其來的一擊。

早上9時正。

Peter從夢中驚醒。

背上的痛楚彷似猶存，實際上沒有痛楚，但腦海中卻對那感覺揮之不去。

「........」Peter緩緩地坐了起來，把手掩在嘴巴前，不是打呵欠，而是蓋住自己痛哭的聲音。

楓已經死了。

101

感覺同楓講幾多都冇用

手機鈴聲響起，

「喂？」

「Peter….」Gary深呼吸了一下，像是要鼓氣勇氣：「小秋打咗畀我....話楓佢....點叫都叫唔醒....」

Peter沉默不語，把那通電話掛掉。

該怎麼做？

這是他腦中不斷反覆思考的問題。

只是事情一旦發生，時間一旦過去，任誰都沒法改寫。

那管你在夢中有多大威能？那管你在夢中成為了神？

人去世了就是去世了，消失了就是消失了。

Peter甚至覺得自己在夢中經歷的所有都是個笑話，那般認真去戰勝敵人，那般認真的去訓練能力。

為了所有人不會被掠奪東西，倒頭來因為兩邊鬥爭，產生了楓這個犧牲品。

值得嗎？

用人命換的就是完全不值。

情緒有問題是他的錯嗎？

沒有人教導過他正確的行事方式，任由他變得瘋癲，是他的錯嗎？

還有把他視為至親的妹妹，到底該怎麼做？

「冇錯。」Peter想起了他可以做的事。

把夢世界從此關上。

鈴聲再次響起，不過這次是家裡的電話。

「喂？」

「Peter，我知你一定透過神通說明書知道咗熄伺服器嘅方法。」Vincent說。

「......」Peter依舊沉默。

「你唔可以咁做。」Vincent說。

「.........」Peter握緊拳頭，再也按捺不住：「你真係要繼續運作呢個世界？」

「我唔想再解釋。」Vincent回話。

「楓死咗喇！」

「我知。」

「到底....到底有咩可以令你變成咁？」

「我冇變過。」

「你.....」Peter吐不出話：「我一定要令夢世界消失，佢一日存在，一日都有危險存在。」

「咁極樂嘅人點？」

「你點知....」

「有冇諗過需要呢個夢嘅人？」

「........我....」

「你用一日時間好好諗清楚先，今晚喺門集中地到見，到時再傾。」

說罷，Vincent便掛掉電話。

Peter此刻又變回了那個徬徨無助的自己。

這時候他有甚麼可以做？有誰可以找呢？

他唯獨想起了Marla。

那個善解人意，讓他傾心的橘子香味女孩。

於是，Peter約了Marla回到初次遇見楓的海旁。

他們坐在海旁前的長椅，吹著海風，沒有言語。

似乎已經不用說出口，二人心裡都清楚，那個令人痛心的事實。

「Marla...我可以令到夢世界從此消失。你覺得點？」

「老實講，如果真係咁做嘅話.... 」Marla深深的吸了一口氣：「我會幾唔捨得。」

「.........」

「因為呢個夢，我地先可以相遇，先可以感覺到同伴呢樣嘢，當中經歷嘅嘢太多太多。呢段回憶，應該會係我呢世人最深刻。」

和道友明戰鬥、將牙俊繩之於法、從崔翼望手上救出Peter、再到解決掠奪團事件。

相遇和相識到不同的人，中間穿插調查夢世界的事，還有哥哥的事，一切一切都像走馬燈湧現。

「不過如果呢個夢係充滿危險性，我唔介意你令佢消失。只係...只係我地仲可以繼續見嘅話。」

「由呢個夢開始搞出人命嗰刻，我就下定決心要佢消失，不過，我同你感受一樣，而且....」

「而且...？」

「仲有極樂嘅植物人....」

「........係喎....」Marla也靜了下來。

「哥哥佢堅持要繼續呢個夢世界。」

「我記得...佢好似好討厭現實。」

「佢約咗我今晚喺夢到傾....我真係唔知應該點做....」

「我諗你而家嘅決擇...就係佢喺夢到提過嘅掙扎...？」

的確，傷害和不傷害人，兩者之間都有自己的因由，沒有絕對的錯或絕對的正確。

「我諗...我要更加清楚佢嘅諗法，我想知道佢消失呢五年，個謎底到底係咩。」

不論結果如何，Peter都要準備好犧牲一邊的心。

今晚，就是最後的答案。

大結局

不過淨係留極樂，其他人全部ban哂入唔到唔得咩

點解無人推

。

阿哥一直追殺佢就係為左本神通說明書

終於追到live

十九年前，

一位六歲的小男孩，他在那天多了一個家庭新成員。

他的弟弟—Peter。

時光飛逝，弟弟轉眼已經三歲，他的學習能力出人意料。

家族的人都以「聰明」「有前途」尊稱弟弟，所有目光都投放在他身上。

而哥哥就成為了那個不起眼，被遺棄在角落的配角。

哥哥不甘自己淪為棄子，一個九歲的孩子，誰不渴望得到父母關注和疼愛。

於是，他就拼死拼命地努力做世人眼中的「優異學生」。

無論運動學業都一直以驕人成績示人，用龐大的身影把的弟弟壓了下去。

父母長期在外工作，照顧弟弟的負任也降在了他的身上。

某個愛慕自己的女生送了精工錶作為禮物，哥哥把禮物收下，隨便打發了她。

反正對那女生沒有興趣，也不好意思直接拒絕。

就在煩惱該如何處理這件「垃圾」時，發現正躲在家中哭泣的弟弟。

說了幾句好聽的話，便把手錶塞給他。

弟弟還把它猶如瑰寶，想起也忍俊不住。

還有一次，弟弟鬧彆扭時撞破了頭，因為他有血友病，看上來格外駭人。

媽媽和親戚看見場面就對自己不斷打罵，雖是不服氣，但也不彷是個好機會。

裝作愛護弟弟的好哥哥，把他背起，送去醫院。

想必在三姑六婆之間又能得到「好孩子」的分數。

這些在哥哥眼中看起來，都是自然又合理的。

因為他憎恨他的弟弟，他在那時甚至不希望弟弟出現在這世上。

事實真相永遠是最殘酷的。

和藹可親的哥哥面具下，居然藏下了此等陰謀和怨恨。

在不久的日子後，他在夢中遇見了弟弟。

雖說是夢，但感覺卻很真實。

看見弟弟那張蠢臉，不由自主地虐打了他起來。

那一次，他把弟弟在夢中狠狠地虐殺掉。

同時也知道了夢中殺人奪物此事，只不過當時能夠連夢的只有他弟弟。

哥哥利用他的人脈找上了權貴組織，因為他知道逢是富豪———

就必有怪癖。

有錢人能用錢享受的東西，他們早已厭倦。

哥哥就用他那演說家的口吻，以及操縱人心的技巧，在無憑無據的情況下說服了富豪。

倘若他能為富豪們提供一個世界，一個可以作為觀眾享受無盡殺戮的世界。

同時為他自己製造一個能夠遠離那個生下來就不平等的世界。

當時他深信著這點，雖然沒有任何證據，但那絕對是個可行的計劃，

因為是他的直覺———

他這輩子唯一信任的東西。

接下來就是改變了他一生的相識。

富豪們介紹一個神秘又強悍的組織給他，這麼離譜和超現實的事，作為社會頂層的他們當然不會是首次碰到。

世上沒有東西是用錢買不到，

若有，

那只是你錢不夠。

於是，那只有1%人知道的深層祕密，自自然就———

由組織向富豪售出及協力。

組織做事豪快，不容半點時間遭到浪費。

「我給你足夠時間，還有全力協助。」

所以哥哥選擇假死，從此在消聲匿跡，專心研究。

卻每晚在夢中追殺自己的弟弟，在筆記上記下一切關於夢的事。

然而五年過去，

從了透過殺弟弟，奪取他在現實的一堆東西之外，

事情毫無進展。

給予足夠久的時間，卻沒有成績，

這樣無論在組織眼中，還是在富豪眼中，

都是逃不掉的死罪。

就哥哥面臨重大懲罰的降臨之前那晚，

他發現了門集中地。

他知道了想像能力這回事，並用黑衣人身份繼續進行不同測試。

但在過程中，也許是時間令他疲勞，也許是他漸漸放下仇恨，

看見弟弟為已經「死去」的自己如此吃力拚命查出真相，

心裡不像以往的樂得開懷，只不過事情已經沒有回頭路，

即使強逼都要逼自己進行下去。

他在獨立夢中，穿越三層心境，

知道了弟弟心底深處的所有———

他在最後一層跟弟弟會面了，

弟弟手上拿著一本書，

那個弟弟向他解釋了許多夢的事情，

這全都是弟弟想出來的設定。

那個對哥哥又愛又敬畏的弟弟，被哥哥的影子壓得喘不過氣———

而想出來逃避的世界。

最後哥哥把書拿走了。

對夢世界虎視眈眈的又豈些哥哥一人，

崔翼望都是組織的顧員之一，在組織中得到了所有情報以後，

把弟弟給抓去了，企圖令這世界永遠長存，並在植物人中稱王。

哥哥對弟弟的憎恨已經接近零，

弟弟和同伴在反抗崔翼望的同時，哥哥也向組織提出制服崔翼望的申請，

申請原因是崔翼望嚴重破壞哥哥的計劃鋪排。

就在那夜去到尾聲的時候，

哥哥把崔翼望捉拿了，並送弟弟到醫院，

就像小時候一樣，

只不過，

這次哥哥是沒有任何私心，只是單純地———

想救回弟弟的性命。

在組織的重重壓逼之下，哥哥再也無法拖下去，

他在神通說明書中知道了創造媒介的方法，

不再只是用弟弟方能連夢。

開始在某位置放下標記，進行夢世界的封測。

但人性是最難叵測的，

萬萬沒想到會有掠奪團這自私團隊的出現，

若是放任不管，必然會令夢世界崩潰......

這就是所有故事的起源，

這就是哥哥的一切。

真正沒有才能的是哥哥，

真正沒有想像能力的是哥哥，

真正令一切覆水難收的是哥哥，

真正在追趕的，一直都是哥哥。

一個心胸狹窄又心靈脆弱的人；

一對可憐又可悲的兄弟。

跟住會解釋

不過都講少少 伺服器嘅設定得兩個選擇

完啦？

係呀

今晚就會Post埋最後一篇

live live

「哥，呢啲就係你想講嘅嘢？」

「我認為我有必要同你坦白。」

「我點都估唔到個原因係因為憎我....」

「真相永遠都係殘酷。」

Vincent選擇對組織的事隻字不提的方式，

把事情因由告訴了Peter。

組織的事一旦知道就沒有回頭機會，

害弟弟已經害得夠多，不能再加。

「我好想就咁閂咗伺服器佢....但一諗起極樂嘅居民.....」

「你同我都睇過神通說明書，應該知道伺服器只有開同閂呢兩個選擇。」

「點解一定做呢啲咁難嘅決擇.....」

「你要知道我唔係嚟畀你揀，而係一定要留低夢世界喺到。」

「我唔知啊.....我唔知點做啊........！」

「呢個情況你仲有選擇餘地咩？」

Vincent開始按捺不住，

「班植物人之所以需要夢世界，就係因為人類所謂嘅人性。佢地覺得植物人唔可以由其他人幫佢地揀安樂死，但又有冇諗過佢地係幾咁痛苦....」

與其痛苦，那不如讓其沉醉在虛假的夢世界中。

人類世界就是一場悲劇。

「仲有冇其他方法可以行....」

「已經係唯一辦法。」

Peter有生以來感到最徬徨無助的一次，

他甚至不希望自己是能作出決擇的那個人。

Peter一直以來都是在緊急關頭憂柔寡斷，

自卑、心腸軟的窩囊廢，

去到這種地步還是那個嘴裡不停說著「我不知道」的自己。

到底是甚麼把自己逼上這地步？

甚麼令自己必須這麼難過？

———哥哥。

Peter脫下那隻視如瑰寶的手錶，

一把甩在了地上。

「全部嘢都係你搞出嚟....如果唔係你一切都唔會發生！」

「..........」

「乜嘢人性，乜嘢道德，乜嘢掙扎.....講得咁好聽，全部都係你嘅藉口！」

Vincent無法反駁，這的確是自己犯下的錯，

那個嫉妒親生弟弟的自己，

所犯下，

無法補救的錯。

Peter打開神通說明書，

隨便吧，

反正植物人都只是他漂亮的擋箭牌，

刪掉就可以一了百了。

我已經......疲憊不堪了。

「呢次，我要自己決定。」

凌晨時分，

Vincent從夢中醒來，

迷糊之中他點起一根香煙，

靜靜看著窗外的夜色，

一言不發。

引擎聲從外面響起。

【我每晚都會發比呀哥追殺嘅惡夢—全文完】

實不相滿

其實細佬我除咗識作下故之外

仲識少少畫畫

所以已經準備緊一篇外傳故事嘅漫畫

因為已經開學 如無意外下個月先會面世

大家如果想睇 希望到時仲記得呢個故啦

預告：

另外大家想嘅話

仲會出啲補完劇情（Peter同Marla)

同埋

唔知有冇人想睇嘅後記

點都好

實係超級無限感激一直支持到底嘅咁多位巴絲

有時睇到你地嘅鼓勵留言真係感動到喊

Username 我都記咗唔少

不過都唔逐個打出嚟（好似太長氣）

另外新故都已經落筆寫緊

希望大家會鐘意啦！

最後不厭其煩咁講多次多謝

冇你地就唔會有呢篇故

多謝大家

咩故？

就咁完左

後記please
我鍾意個故既idea, 之前都有巴打提過文筆有d幼嫩，希望樓主有新故同可以再進步

完咗 乜真係會有兄弟咁憎對方㗎咩

Btw上面嗰兩張漫畫係樓主自己畫？好高汁 開故嘅時候同我哋講

求後記

由開始一直追到完 第一次留名
呢個故畫漫畫感覺會好正 支持

收尾太趕 好似爛尾feel

雖然可能係open ending 但啱啱先講左組織黎擴大世界觀 下一秒就完 比人感覺好打橫黎講 為左收尾而作大佢

繼續寫啦好似仲有好多野可以寫咁

好睇 會繼續支持
btw啲畫好靚！！

未溝到女就完

我會畀心機進修下啲文筆

多謝一直支持

其實兄弟個設定都算半真人真事

我同啊哥嘅關係差到爆

多謝支持 會盡快畫好畀大家睇！

好快會有

多謝一直支持！

多謝支持！

下次可以一齊交流下 我作故動力都大啲

所以嚟緊嘅新故都算有小小承接組織嘅事

不過係另一個題材

多謝支持到尾

請期待下嚟緊新故

多謝支持先！

多謝支持！！

我好記得你 成日都有留言支持我！！

如果可以 我都想補完翻Peter 同Marla嘅劇情

多謝支持到尾先！

會係另一種題材

不過會承接少少呢個故嘅事

多謝支持！

因為都係大學生，覺得你好勁

Marla呢

再見 希望會快啲睇到你下個故

新故出咗喇

各位鍾意睇嘅話 可以留個正皮當畀動力細佬寫落去啦

新故link：

啱啱發現呢個故，兩日追晒，幾好吖，不過組織咁大勢力，peter 實死啦??

夢故嘅漫畫外傳故事終於完成喇

有興趣可以過去睇下

傳送門：

好撚堅呀巴打